掟燃燒彈疑兇不滿滴水 噪音

掟燃燒彈疑兇不滿滴水 噪音

要聞

探員撿走松節水及毛巾布碎等證物。

【本報訊】天水圍天瑞邨擲燃燒彈縱火案，元朗警區重案組探員前晚於深水埗拘捕46歲涉案男子，初步相信他與被縱火住戶為樓上樓下的鄰居關係，其後疑因滴水及噪音問題結怨，探員昨凌晨押他返寓所搜屋，撿走松節水及布碎等有關證物。

被捕疑犯姓劉，為天瑞邨瑞林樓的男住客，與母親同住，報稱無業，據悉有盜竊及藏毒等案底，警方正循疑犯事發時的精神狀態及私人恩怨等方向調查。

CCTV拍下徘徊走廊

上周四（29日）晚上8時許，住在24樓的女住戶發現門外遭人投擲燃燒彈，關門報警，幸對面鄰居發現，用滅火筒將火撲熄，警方其後調查獲悉該住戶兩年前因冷氣機滴水及噪音問題，與居於樓下的疑犯結怨，之後遭人塞匙窿及硬物撞凹鐵閘，戶主遂加裝閉路電視監察走廊活動。

警方翻查閉路電視錄影，發現曾有一名男子徘徊走廊，至前日傍晚，西九龍總區機動部隊警員在深水埗北河街截查一名形迹可疑男子，發現他便是案中通緝犯，立即將他拘捕，交由元朗重案組跟進。至昨凌晨時分，探員將疑犯押返寓所搜證。

■記者張家豪、唐家輝

報稱無業，據悉有盜竊及藏毒等案底

嘈撚住人 燒9你正常